[推到破產] 富比士評論 : 中興通訊死定了，將在數週內申請破產

富比士評論 : 中興通訊死定了，將在數週內申請破產

美國政府 16 日宣佈，將對中國通訊設備及品牌手機商中興通訊實施長達 7 年的禁令，禁止美國企業向其銷售關鍵軟硬體，據《Forbes》雜誌最新評論，認為中興通訊基本上「死定」了。

評論指出，中國中興通訊基本以銷售網路基礎設施，包括 4G、無線、伺服器、路由器等產品為主，並在世界各地與電信商聯手，進行自家品牌的 Android 智慧型手機銷售。對旗下生產的所有設備，中興通訊都需向美國生產關鍵軟硬體的企業採購。包括處理器、記憶體、光學元件、天線、螢幕、操作系統等產品，涵蓋企業如 Google、英特爾、美光、高通、博通等。維持供應鏈穩定，對中興通訊來說相當重要。

美國禁令生效之後，就阻止了所有美國相關產品進入這家公司。即便中興通訊自行重新研發這些產品，也需要數年時間才能完成，並找到關鍵零組件替代品。在沒有任何產品出售，且會錯過未來 5G 發展轉型的情況下，《Forbes》預計，中興通訊將在未來幾週申請破產。

美國政府的禁令，還將使許多美國企業因禁止銷售產品給中興通訊導致損失，如高通，該公司為中興通信提供大部分智慧型手機所需晶片，比例高達 65%。

中國另一家通訊設備及智慧型手機廠商華為，則可能是中興通訊面臨危機後的最大贏家。華為與中興通訊分別為中國排名前兩大的通訊設備供應商，但華為的情況也不樂觀，同樣受美國政府針對國家安全方面擔憂的嚴格審查。最糟的情況是華為也可能遭遇與中興通訊相同的命運。華為正在縮減美國業務，並開始裁減美國員工。

最後評論強調，包括聯想／摩托羅拉、OnePlus、vivo、OPPO、TCL、小米等所有中國科技公司都應密切關注美國的決定，並制定計畫，防止此類技術禁令施加在自己身上。另一方面，南韓 LG 和歐洲諾基亞（Nokia）的美國和全球市場前景突然變得更光明，因兩家公司也生產智慧型手機與通訊設備，過去一直面臨華為與中興通訊的競爭。藉由美國禁令為兩家的對手增加競爭門檻後，LG 及諾基亞預期能有較好的業績表現。

How The U.S. Export Ban Effectively Bankrupts China's Telecom Giant ZTE: Analysis

On Monday, the U.S. Government imposed a 7-years ban on American companies from selling hardware and software to the Chinese telecommunications equipment maker.

ZTE is China’s second largest telecom vendor, after rival Huawei, and the 4th largest globally, selling network infrastructure (4G, wireless, servers, routers...) and Android smartphones to carriers worldwide (China Mobile, Deutsche Telekom, Softbank, Telefonica...).

For all of the types of equipment it makes, ZTE needs many critical hardware and software components made by U.S. firms including processors, memory, optics, antennas, screens, operating system or applications from the likes of Google, Intel, Micron, Qualcomm and many more.

Viewpoint

The U.S. export ban effectively stops the availability of all American technology to the 80,000 strong Chinese company , shutting down its factories and sales activities.

And it will take years - if it's even possible to so - for ZTE to redesign all of its products to find alternatives to U.S.-made components.

As a result, without any products to sell and missing the crucial 5G transition revolution, we expect ZTE, a publicly traded company on the Hong-Kong and Shenzhen Stock Exchanges, to file for bankruptcy in the next few weeks.

We also believe that many U.S. companies will be affected by the loss of sales to ZTE, including Qualcomm which provides chips for most of the Chinese company's smartphones.

Huawei could be the clear winner of ZTE's fall. However, the Shenzhen-based company is currently under the scrutiny of the U.S. Government amid national security worries and could well suffer the same fate as its home-based rival.

As reported earlier, Huawei is currently scaling back its activities in the U.S. and has started laying off American employees.

On a final note, every established or fast-rising Chinese technology company including Lenovo/Motorola, OnePlus, Oppo, TCL, Vivo, and Xiaomi should take notice of the U.S. decision and have plans in case such a tech ban is imposed against it.

On the other hand, the growth outlook of LG and Nokia in the U.S. as well as globally is suddenly looking much brighter.

Author: Jean Baptiste is a Vice-President and Principal Analyst at Atherton Research, a global technology intelligence firm helping clients deliver successful go-to-market strategies.

說好的自煮研發

福布斯啊
咩富比士

反韓？自家研發？

等睇中國成為最大贏家

台灣翻譯

贏左啦

唔怪之得我完全未聽過哩樣野

屌
今鋪真係

班五毛廢物日日吹的華為，中興

講到有幾勁

一下就收山

試下徹底投降美國

爆一堆支那軍工內幕

可能美國會放過你

一野收你皮，拎埋黎祭旗

依靠美國佬無好下場

摺咪得 洗唔洗破產咁誇 想唔找數

無美帝你什麼也不是

CSL 好似core network 係ZTE

其實老美禁賣android 比三叔
三叔應該都仆街 ?

好難唔收喎
依家無零件出貨
d訂單一交唔到真係賣埋老母黎賠都唔掂

想做維修保養都冇parts

android任改嘅,強國係冇電子零件先仆街
三叔自己都有做cpu同ram,oled,禁左都應該冇事
反而電話moon多數都係喺泡菜度拎,禁黎做乜,大家互惠互利

宜家三星最賺錢唔係手機.係電子零件

還有黨

有危先有機

破左先算啦

唔好咁快寫咁多野氹人歡喜好喎

環球時報一人買一部中興機都夠做啦！

支爆呢？又話支爆？

泡菜聽教聽話, 美國無理由搞鳩佢

早排仲話收購乜乜物物
轉頭就畀美帝捽死

華為(中國)或成最大羸家

又贏

抵撚死

除左smartone，間間都係

軍工企業，最多摺民用業務

3 仔華為

7年禁令

賺到一夕之安寢，明日秦軍又至

會唔會係中興本身就唔掂
夾埋美國做場戲....

系統就唔驚
大把方法照抄，硬件就大撚獲

大陸論壇前幾日仲話咩要自主研發，而家已經無哂聲氣了

平行宇宙

89 之後都比歐美禁哂高學技野同軍事野入口，但咪又係比佢發展到而家禁樣
唔同美國買，即係比機會台日韓歐洲加快發展同增加出口

2038 富智康大贏家
Nokia佢有份

而家咁樣即係點樣